\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}

% Configuración de hipervínculos
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue
}

% Formato de página
\pagestyle{empty}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=2pt, parsep=1pt, partopsep=0pt}

% Formato de secciones con línea horizontal inferior
\titleformat{\section}{\large\bfseries\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{10pt}{6pt}

\begin{document}

% ENCABEZADO
\begin{center}
    {\Huge \textbf{ADRIAN BELTRAN}} \\
    \vspace{4pt}
    {\large \textbf{Ingeniero en Computación en Formación \& Técnico en Programación}} \\
    \vspace{4pt}
    Ciudad de México, México (GMT-6) \ | \ \href{mailto:contact@iamadbeltran.com}{contact@iamadbeltran.com} \\
    \href{https://github.com/iamadbeltran}{github.com/iamadbeltran} \ | \ \href{https://linkedin.com/in/iamadbeltran}{linkedin.com/in/iamadbeltran}
\end{center}

\vspace{6pt}

% PERFIL PROFESIONAL
\section{Perfil Profesional}
Apasionado desarrollador de software con 7 años de experiencia práctica escribiendo código desde los 16 años. Candidato a graduación en la Licenciatura en Ingeniería en Computación por la UAM Azcapotzalco, respaldado por una sólida base técnica vocacional como Técnico en Programación titulado. Especializado en desarrollo backend, estructuras de datos y despliegues seguros en la nube. Experiencia demostrada colaborando con células de desarrollo ágiles en proyectos complejos de integración técnica. Comunicación bilingüe fluida certificada a nivel avanzado C1.1.

% EDUCACIÓN
\section{Educación}
\noindent
\textbf{Licenciatura en Ingeniería en Computación (Candidato a Graduación)} \hfill 2022 -- Presente \\
\textit{Universidad Autónoma Metropolitana (UAM Azcapotzalco)} \\
\begin{itemize}
    \item Finalizando el último periodo escolar. Graduación estimada: Diciembre 2026.
    \item Foco en ingeniería de sistemas, redes de computadoras, algoritmos avanzados y estructuras de datos complejos.
\end{itemize}

\vspace{6pt}
\noindent
\textbf{Bachillerato Tecnológico con Especialidad Técnica en Programación} \hfill 2019 -- 2022 \\
\textit{CECyT 9 ``Juan de Dios Bátiz'' -- Instituto Politécnico Nacional (IPN)} \\
\begin{itemize}
    \item Formación técnica temprana y rigurosa en programación orientada a objetos, diseño lógico de sistemas y bases de datos.
    \item Graduado con título técnico oficial.
\end{itemize}

% PROYECTOS TÉCNICOS
\section{Proyectos Técnicos y Destacados}
\noindent
\textbf{Proyecto de Integración Universitaria: Redes SDN (Desarrollador Principal)} \hfill 2026 \\
\textit{UAM Azcapotzalco} \\
\begin{itemize}
    \item Diseñé e implementé una topología de Redes Definidas por Software (SDN) para realizar un análisis comparativo riguroso entre los protocolos de enrutamiento RSTP y OSPF.
    \item Emulación de cargas de trabajo de una red universitaria utilizando \textbf{Mininet} y lógica de automatización personalizada escrita en \textbf{Python}.
\end{itemize}

\vspace{6pt}
\noindent
\textbf{Optimización y Análisis Algorítmico} \hfill Continuo \\
\textit{Bitácora Técnica Personal} \\
\begin{itemize}
    \item Resolución activa y refactorización de desafíos de estructuras de datos en LeetCode enfocada en velocidad de ejecución.
    \item Optimización exitosa de bloques de código complejos, reduciendo la complejidad temporal de $\mathcal{O}(N^2)$ a tiempo lineal $\mathcal{O}(N)$ mediante el uso preciso de Tablas Hash y asignación eficiente de memoria.
\end{itemize}

\vspace{6pt}
\noindent
\textbf{Despliegue Seguro Serverless en la Nube} \hfill 2026 \\
\textit{Infraestructura del Portafolio} \\
\begin{itemize}
    \item Migración de la infraestructura del portafolio personal y entorno web a una arquitectura de alta disponibilidad en \textbf{Cloudflare Pages}.
    \item Configuración de políticas robustas de seguridad perimetral y filtrado automatizado de tráfico mediante el Firewall de Aplicaciones Web (\textbf{WAF}) de Cloudflare.
\end{itemize}

% COMPETENCIAS TÉCNICAS
\section{Competencias Técnicas}
\noindent
\begin{tabular}{@{}p{1.4in} p{5.0in}@{}}
    \textbf{Lenguajes:} & Java, Python, C, C++, JavaScript (JS) \\
    \textbf{Bases de Datos:} & PostgreSQL, MySQL \\
    \textbf{Herramientas y Nube:} & Git, Cloudflare, Web Application Firewall (WAF), Mininet, Topologías SDN, Linux
\end{tabular}

% IDIOMAS Y CERTIFICACIONES
\section{Idiomas y Certificaciones}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Inglés:} Nivel Avanzado C1.1 -- Certificado por \textbf{goFluent} (Competencia profesional completa, capacitado para colaborar fluidamente con equipos internacionales de ingeniería).
    \item \textbf{Español:} Hablante nativo.
\end{itemize}

\end{document}